# Префиксный(++i) и постфиксный(i++) инкременты в с++  
Префиксный оператор инкремента(++i) увеличивает значение переменной на единицу и возвращает то, что получилось.  
Оператор префиксного инкремента в классе      
```cpp  
class TMyInt {
   int MyInt = 0;
}
``` 
может выглядеть так:    
```cpp  
TMyInt& operator++()
{ // preincrement
  ++MyInt;
  return (*this);  //this - это указатель на адрес текущий объект данного класса
}
```
В случае постфиксного(i++) инкремента ситуация сложнее.  
Переменная увеличивается на единицу, но при этом возвращается предыдущее значение.  
Например:  
```cpp
int x = 5;
int y = x++;
std::cout << y << x;
```  
Выведется последовательно 5 и 6. Это происходит потому, что постфиксный инкремент создает копию переменной, 
увеличивает саму переменную и возвращает копию. Создание копии тратит время, которое не тратится при префиксном инкременте   
``` 
TMyInt operator++(int) //int тут нужен как опозновательный знак для компилятора, что определяется постфиксный, а не префиксный инкримент
{ // postincrement
  TMyInt tmp = *this;
  ++(*this);
  return (tmp);
}
```
  
**Поэтому если мы хотим только увеличить значение какой-либо переменной, то получается, что префиксная форма предпочтительна,**
и один из советов по микро-оптимизации программ писать
```cpp
for (...; ...; ++i) 
```
вместо  
```cpp
for (...; ...; i++) 
```
В последнем случае происходит создание ненужного временного объекта, что снижает производительность.  
То же самое работает и для декрементов (--i) и (i--).  

----  
*Интересный факт:*  
```cpp 
++x = 5; // МОЖНО
```  
```cpp 
x++ = 5; // ОШИБКА КОМПИЛЯЦИИ, т.к. временному объекту присваивать нельзя. 
```